 03:10, 21 февраля 2019
Военного изСША заподозрили вподготовке теракта
Лейтенант береговой охраны США Кристофер Пол Хассон арестован по подозрению в подготовке теракта. Об этом сообщает The Washington Post.В доме американца был обнаружен склад оружия и боеприпасов. «Подозреваемый намеревался убивать невинных граждан в масштабах, редко встречающихся в этой стране», — отмечается в судебных документах.По информации издания, Хассон планировал теракты против политиков и журналистов. Подозреваемый призывал к «сосредоточенному насилию» для создания «белой родины», а также хотел «убить почти каждого человека на Земле».49-летнего лейтенанта обвиняют в незаконном хранении оружия и наркотиков, однако это является лишь «верхушкой айсберга», отметили в правительстве. Слушание по вопросу о задержании мужчины пройдет в городе Гринбелт в четверг, 21 февраля.
